<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>okr on ZachBlog</title>
    <link>https://www.bayesfame.xyz/tags/okr/</link>
    <description>Recent content in okr on ZachBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ch</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the lee.so; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.bayesfame.xyz/tags/okr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>写在2023开始之际</title>
      <link>https://www.bayesfame.xyz/post/write_for_2023/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bayesfame.xyz/post/write_for_2023/</guid>
      <description>2022年是让我感受到很强割裂感的年份，在这一年里我经历很重要的身份转变，再加上各类新闻、事物绕身，2022不那么完美却也顺利度过了。
站在2023的起点，可以很好将个人学习到的个人管理与规划实践起来，我之前也想过，学生与职场人最大的不同是我能感觉到自己对人生的掌控感更强了。站在一个全新的起点，首先列举下2023年度的OKR和对应的我自己的思考。
2023 OKR O1 成为可靠稳定的工程师 关键结果描述
 从自己的职业基石出发，立足可靠与稳定两点进一步提升个人能力。在已经工作的这半年间，我对技术人员的开发有了一些新的认知，在基架比较成熟、业务模式比较统一的背景下，开发经验究竟用处有多大？ 应届生也可以很快上手，cover基本的业务开发，那么可靠与稳定则是开发人员真正的能力体现。 因此，在此Object中，重点关注常用技术的深度研究、新兴技术的广度探索、线上问题定位与处理的实践能力，更扎实优雅的工程实践能力
 KR1 熟练掌握后端常用组件的运用与基本原理  熟悉组件优劣，能够根据业务情况灵活确定技术方案 深入开发细节，能够掌握各组件在golang下的开发特性 处理问题，通过了解源码能够及时定位和解决遇到的开发问题  KR2 养成个人工程开发实践规范与代码风格  了解架构设计，理解并贯彻诸如微服务架构设计、DDD等设计理念 养成良好的代码编写规范，包括注释、命名及lint、ut等辅助工具 优化开发流程，熟悉快捷键、命令行等操作  KR3 形成个人工作处理SOP  合理进行工作需求排期 及时与领导及协作者反馈、同步进度和风险 学习和实践如何更好的主持会议与参与会议  O2 拓宽认知边界  保持头脑开放、持续学习和探索是我终生的使命 在2023年度，我的重点学习领域在博弈论和经济学领域，再了解一些心理学相关知识辅助认知，在我的理解内，学习博弈论和经济学原理可以从更高的维度理解个人及集体的运作规律，是由个人无意识下的集体选择而非强权逼迫，并希望通过学习探索区块链未来可行的应用方向
 KR1 以博弈论的视角解读世界  深入阅读并理解《博弈与社会》这本书并整理读书笔记与心得 能够将现实生活与案例结合起来，尝试探索更优解  KR2 提升鉴赏力与品味  每周观看一部电影或追一部优秀的剧集（参考豆瓣评分及个人喜好） 每月深入了解一个行业其背后的商业模式  KR3 深入加密货币行业洞察  专注智能合约开发技能，以mev为研究方向 结合博弈论的思考，深入探索加密货币与实体经济的发展方向 每周输出一篇特定领域的思考和研究内容  O3 实践与迭代个人管理  作为对个人管理有一定追求的人，在阅读了一些书籍之后也要确定目标进行实践，尤其面临职场和生活的压力，对于自己的时间、精力以及情绪都要进行管理，不能再放任不管。 因此，本Object目标在于将学习到的方法论应用到个人的时间、精力、情绪管理中
 KR1 优化个人工作流  以GTD为理论，高效处理待办事项（不延期、可追溯、同步风险、高效协作） 管理read later事项，保证对于信息的高效输入，减少信息选择困难  KR2 养成可行的健身习惯  探索更适合自己的高效晨间锻炼方案 保证规律充足的睡眠，学习并实践睡眠方法  KR3 寻找真我保持兴奋  专注待办事项与目标的追踪、复盘，保持目标的新鲜感和饥饿感 与内心的焦虑和解，保持聚焦与专注，在工作和学习过程中都追求心流状态 对于自己的道德保持高标准约束  O4 坚持长期主义  此目标用四象限管理法来看就是：重要但不紧急的事，在《高效能人士的七个习惯》一书看来，这一象限的完成情况才是个人发展最重要的一环。 只有坚持、聚焦、专注，才能实现目标。抛弃对于捷径的追求，慢即是快，专注自我，按照自己的节奏去坚持长期主义，播下一粒种子，在未来收获参天大树。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
