<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>business on ZachBlog</title>
    <link>https://www.bayesfame.xyz/tags/business/</link>
    <description>Recent content in business on ZachBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ch</language>
    <copyright>Copyright © 2008–2019, Steve Francia and the lee.so; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.bayesfame.xyz/tags/business/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>面向汽车3.0的智能演进</title>
      <link>https://www.bayesfame.xyz/post/face-to-car3.0/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bayesfame.xyz/post/face-to-car3.0/</guid>
      <description> 写在前面：本思维导图整理于观看了李想的演讲视频后，基于ppt及讲话内容的提炼与总结  数字科技的三个重要时代 从电脑到移动互联网再到智能硬件，汽车其实是智能化发展比较滞后的，跳过了第二步，直接进入了智能硬件的时代，但其实（截止到2018年）真正能称得上智能的还只有特斯拉，完整的云服务、账号系统等等。
智能硬件时代真正的核心是以人为核心，那些安装个wifi模块就吹智能硬件的不过是套个壳。无论什么技术、什么产品都是用来解决问题的，最重要的是能向用户提供价值，帮助解决问题，帮助解决潜在的问题。
关于电动化的思考  目前中国电动化的技术储备上与世界处于同一起跑线，甚至处于优势。核心的其实是电池电芯的技术，值得注意的是电池的配方是镍钴锰，而中国是不产钴的，而钴金属近年来的价格也水涨船高 充电桩的普及率是当前电动车市场发展的巨大瓶颈，由于中国的楼宇结构与美国的差异，目前中国的充电桩普及率是非常低的，这也极大的影响了新能源车主的使用体验 汽车的产能和投资不是大的问题，但汽车配套的动力电池的投入是数倍于汽车本身的，随着原材料的价格上涨，动力电池的价格也在不断攀升  关于智能化的思考  不止电动化，车作为一个智能化产品，对于消费者来说需要的是可以不断升级、不断更新，有生命力的产品。大家在手机上使用siri的频率很低，因为他对于我们而言就是冰冷的机器，而在汽车里的语音交互是自然而然的，良好的收音设备，可以给予用户及时的反馈，用户可以感受到有生命力、有感情的产品。 未来的汽车是一个智能化的终端平台，就像手机上承载不同的app一样，在汽车的开放平台之上开发者可以构建应用满足用户的需求，共建开放生态 为什么要选择智能化？一个有力的回答是让你体验过后就回不去了，不再需要在复杂路况中一脚油门一脚刹车，可以停车场自动结账，无论冬夏车内恒温，用智能化的服务说话，用消费者的反馈来回应。  关于自动驾驶的思考  目前的自动驾驶大致分为完全由自己掌控、用指令控制汽车、完全无人驾驶，在将来高级辅助驾驶将会成为中高档汽车的标配 L4级别的无人驾驶将会应用在有限场景，例如物流，园区内的公交线路等等，而非面向消费者的零售车 现在中国的交通运输成本极高，理想在与顺丰合作推出的物流车可以将每公里3-5元的成本降到每公里9毛钱，自动驾驶未来最大的价值就是降低交通运输成本并提高体验  关于汽车制造以及2030年的展望  中国拥有全球最好的汽车供应链以及汽车制造的人才储备 纯电动与混合动力将各占据一半的市场 中国将占据全球智能电动车以及自动驾驶50%以上的份额，并且会出现苹果一样的万亿美金企业  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
